點先知自己個肺有冇花?

有咩徵狀

但係而家好多有肺花但冇病徵人
其實去到咩階段會有病徵

真?

入狗屋問警察叔叔

我都好奇
中左都可以冇徵狀而且肺花
都唔知有冇比街上狂咳既廢老傳染

照肺囉屌低能

好似去地區診所可以check?

佢哋大概係因為個肺唔夠花
即係發炎仲係好輕微
好多輕微到其實要照CT先望到有少許磨玻璃
當嚴重到開始影響肺功能就會好明顯feel到唔舒服架啦
例如之前咪傳咩十秒閉氣測試嘅
之後有個呼吸科醫生就講過：通常是肺功能已經出現嚴重損傷，才會持續連閉氣十秒都做不到

去行山 睇吓有冇蜜蜂追你

巴打好幽默

肺花自己唔會知，除非出咗事就去照肺先知
但肺花多數都有肺炎，曾經病咳到仆街應該都會花

利申肺花過已好返

就算好番,肺花左既部份係咪永遠都會花

冇事唔好成日諗住，有病自然會發出嚟，冇病諗太多會諗到有病

照肺囉咁都要問

照肺好快3分鐘就得

睇下有冇蜜蜂跟住你

近排都有少少咳 感覺上有痰喺候嚨
除此之外無任何病徵 都驚驚地自己中
但平時已經眼罩口罩戴曬又勤洗手
應該唔會中呱

大部分會好返，可能有少少陰影

呼吸每啖都唔舒服好似一直唔夠氣咁
兩個肺都感覺到好多痰黏住

利申: SARS之前中過普通肺炎

醫生聽到的

我都想知

我都係 咳左都有一星期

咳得密唔密 我係咳得唔密但好似形住有d氣阻咁
唔知係咪戴得耐口罩所以咁

個肺感覺到痰黏住
氣管有唔舒服少淆

肺花係冇可能好返有冇常識

一花肺活量會差左
吸一大啖氣再閉氣睇下有冇差左
我每日都會check一次
一開始得一分鐘
而家反而越做越耐

你自己google下先啦
肺花有機會好返 肺纖維化就冇

我都有
有冇條氣唔係幾順?

呢兩個禮拜都係喉嚨氣管唔舒服，成日想咳想咳咁，
好似感冒後嘅氣管敏感咁，
又唔敢去診所驚冇病變有病

少少 但個感覺好微 你都有咳？

我都有 但比較少
成日覺得自己氣管好似窄咗 唔知你明唔明

拎出嚟睇下咪知

我都有少咳有少少痰
咳得幾下
同大家病徵好似

有 敏感咁
不過又feel到係有少痰卡係喉嚨牆

我明呀 我都係咁
唔知係心理病定唔慣戴眼罩定真係中咗招

去急症照肺啦

透唔到氣，鼻塞，依兩日開始發熱，但唔知係咪發燒，屋企冇探熱，出街又買唔到

無病徵個D其實點確診？全部都係因為密切接觸者走去驗?

是但行入一座甲級商廈佢地都有人幫訪客同職員探熱

我都冇眼罩 但我冇發燒嗰啲其他病徵

就係咁先死呀 淨係有d野喺個喉嚨到咁 非頻密咁咳一兩聲 痰又正常白色 其他咩病徵都無

屌

但之前太古城個工程師唔係照完肺冇花 後尾都確診左咩

我地洗唔洗check下

但去醫院仲怕wo

咁中咗支那肺炎係咪一定會肺纖維代化

應該咁講
肺炎=肺部發炎，係個過程
肺纖維化=係個結果 肺有疤痕結痂，修復唔到

肺炎有機會纖維化，但纖維化唔一定係肺炎
傷風感冒肺炎，食煙個啲唔理佢都有機會令肺纖維化

深深吸氣 吸到最盡 閉氣十秒或以上 冇氣促冇想咳肺冇痛就應該正常

屌 我都係好撚驚
呢排開始週不時都會咳兩聲
唔知道係天氣乾燥定其他原因
有時候有痰 跟住就冇病徵
日日都有量體溫 冇高冇低正常啱啱好
平時做好晒措施都好撚驚
唔知要唔要去醫院check下好

我都係

我咳咗RAP

洗唔洗照一照肺

沒有花 這刹那被破壞嗎

有冇食煙同埋最近有冇做劇烈運動

會痛

我唔食煙 都冇做劇烈運動
反而好易心跳得好快
以前唔會

有冇哮喘或者氣管敏感
如果都冇既話去check下好啲
Btw祝身體健康

我閉氣加埋呼氣(未吸)先得一分鐘係咪正常

肺花係不可逆轉

我淨係知長期有痰但又冇咳咩都冇

x-ray

喺連登開po

試吓先
而家可以幾勁？

播毒喎咁樣

呼吸有花香味？

深呼吸，然後閉氣30秒，同往常一樣未無花囉。痛、促、咳，即係個肺有嘢。不過呢隻嘢未必只感染肺部

狗屋求助

有以前運動既幾多成?

企喺度估估下
去hktv mall買個血氧機(oximeter)仲好啦

與其

心雷滴化 鵝尚腰die梨回家

大家練閉氣，幫自己計時
發現日日個時間跌緊就記得去狗屋送大禮啦

認真 如果想check，係咪只可以去急症同佢講想驗下有冇奶嘢？

去急症冇嘢都變有嘢啦

我半個月前驗過武漢肺炎，因為我住台灣但新年中間返過下香港，半個月前咳到仆街，冇燒，咳到呼吸唔多順暢，感覺吸氣吸極都唔夠大淡咁，早兩日先好返哂冇咳，之後就去醫院照肺採樣驗，個肺好正常採完都係陰性，驚到仆街，我懷疑自己係咪中左但後生已經好返

琴日冇啦啦好似少少呼吸困難條氣唔順咁
之後隔一陣又正常返嚇死我

病個時普通行路都喘大氣
依家步都唔敢跑
前排趕時間跑上50級樓梯，即刻扯蝦
唱k好明顯唔夠氣
應該有排調理

平時有打開波最驚中左連跑唔跑唔到

唔好去 去完你反而大左機會中同會更唔安心
診所好多潛在病人你唔知

天氣轉變姐
你去咩診所check，到時直接接觸肺炎患者，無病都變有病

痴線

呢個就真係要驗吓

心跳快 關唔關事？
唔知關唔關夜訓事

買試劑盒咪得，唔洗check個肺

印象中 就算好返
點都有少少影響

除左唔食煙，肺其實可以點保養？

咁你喺台灣驗定香港？

我有久咳 氣管敏感 鼻敏感
兩年前照過肺 話無事
持續咳咗好耐 未有肺炎我就無咩嘢
依家個肺炎搞到我成日形住自己有無病

正常
呼氣係得
只要唔好再吸氣就冇問題

一個月內有乜病史？

鼻涕倒流？

最長試過1分23秒

心裡的花

依家去邊度照肺會比較安全
成日覺得自己肺有事
利申成日間唔中咳，咳左幾年，不過以前醫生有講過好似係因為氣管敏感

最怕本來無事，就係去檢查果到中左

邊到有

飲多水，有花自然會係個口生出黎

比錢去私人診所照囉 我照過但唔清楚要唔要醫生轉介信

去到診所話個肺唔係好舒服 想照下

又要驚又要唔照

屌 睇到我係咁大啖抖氣

都未必準確知個肺有無事

上次我肺積水浸左左邊肺3分之2 果時係普通行街都扯哂氣

診所同醫院test左幾次都話血含氧好正常

話可能係副流感引起

但一照肺先知咁大獲

真心想問 咁做可以練到肺活量？

我沙士後中普通肺炎, 完全無先兆, 突然上上下堂發高燒, 開始抖氣好痛, 企唔直個人,
因爲我係近胃部既肺花左, 未出x 光片時, 醫生係以為我腸胃有事..

中過肺結核
都係肺花左
會有痰，同訓教係feel到痰會喺氣管到唔舒服

乜都自己知
仲洗乜讀醫

我都係但唔敢去醫院

唔知
但你做嗰時唔會想差過上次
因為一差就好撚大鑊
所以死忍爛忍 忍忍下就越黎越耐

我咳左一個月啦
醫生話肺冇事 係氣管敏感
食完藥好返好多但斷唔到尾
間中仲係想咳一兩下同feel到有痰
只能等冬天過就會好

照肺

細過試過肺炎，大咗成日都唔夠氣
唔知有無關係

我都有少少咳突別係夜晚就feel 到氣管好痕，唔知係咪敏感

仆街，我閉氣得30秒

咁多數係 因為夜晚凍氣管就會收縮然後咳
依排戒飲所有凍野
瘋狂飲暖水

最好就睇醫生
食藥止咳條氣管先會有時間休息
回復正常

其實同肺癌一様，咳嗽同咳出血通常末期

我咳左都成個月 去過醫院照x光佢話肺無異常做埋個樣本測試都係陰性 但個喉嚨仲係痕想咳想咳咁
屌 到依家都唔知自己咩事 好驚

我一直都無咳無發燒
但係幾日前開始心口同背有小小痛
有時會鼻塞
有時心口好似有野壓住好似抖唔到氣咁
但係認真抖氣又會抖到
究竟係心理作用定中左

會唔會其實有好多人中咗而又有你依個諗法

想睇醫生又驚無都變有
掙扎左好耐

屈臣氏有探熱賣

你做乜咁認真？

仆街 一分鐘？

但我貌美如花次次都有俾蜜蜂追喎

FF too much

係
轉天氣

屌我都係 呢幾日口好乾 又有少少喉嚨痛 咳咗一兩次咁
都唔知係轉季少感冒定中左肺炎 又唔夠膽去睇醫生

呢排都覺得有時會氣促 唔知係咪心理作用

閉氣得半分鐘，玩撚完

同你一樣
但我早兩個禮拜有微燒
後尾睇醫生食咗藥又冇事

依家啲天氣勿冷勿熱得咁緊要
容易氣管敏感咋

雖然咁講但依家日日都勁留意自己身體
留意到就嚟有肺炎焦慮症

睇下有冇莖先

去醫院急症室？測試結果要等幾耐啊？

係急症室啊 照x光好快即有之後咪比個深喉樣本返屋企第2日拎返去 個結果好似2日就message我

驗埋有冇抗體先知

rip

其實中招個D係咁咳定服不時咳?

我都係咁 個醫生叫我照肺 CT都照
咩事都冇
咳都係斷唔到尾 一時時

我都斷斷續續咳咗兩個星期
唔算咳得勁 又冇痰
喉嚨就成日都好痕咁
去過門診睇 都冇特別幫我驗

唉我都係

屌 我完全一樣 一月病咗好耐 之後變氣管敏感 成日喉嚨好痕想咳 睇左醫生話支氣管炎 照埋肺都冇事 但就係到依家都未斷尾

搞到依家又成日驚係咪中咗 又唔敢去政府醫院 驚冇病變有病

去急症室唔驚冇病變有病咩

仲有冇其他病徵？我都係長期有痰，而且係帶綠，但訓教又冇feel到氣管有咩特別

咁你照肺啦，綠痰就係中肺結核病徵

呼氣會聞到花香

聽樓上啲巴打講閉氣即刻試左幾次
平均58秒-1分12秒呼完氣無痛無盛

仲有冇其他病徵？ 我依家唔敢去醫院

早期病徵係咪只係得啲痰帶綠